<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Topic//EN" "topic.dtd">
<topic xml:lang="zh-CN" id="_3.5.1_宏单元"><title>宏单元</title><body><p>GW2A 系列 FPGA 产品中都具有丰富的 DSP 模块资源。高云半导体的DSP 解决方案可满足用户的高性能数字信号处理需求，如 FIR，FFT 设计等。DSP 具有时序性能稳定、资源利用率高、功耗低等优点。</p><p>DSP 支持下列功能：</p><ul><li>3 种宽度乘法器（9-bit，18-bit，36-bit）</li><li>54-bit 的算术/逻辑运算单元</li><li>多个乘法器可级联以增加数据宽度</li><li>桶形移位器(Barrel shifter)</li><li>通过反馈信号做自适应滤波(Adaptive filtering through signal feedback)</li><li>运算可以自动取正(Computing with options of rounding to positive number or prime number)</li><li>支持寄存器输出和旁路输出<p>GW2A 的 DSP 模块排列以行的形式分布在整个 FPGA 阵列中。每个DSP 模块占用 9 个 CFU 的位置。每个 DSP 包含两个宏单元，每个宏单元包含两个前加法器(pre-adders)，两个 18 位的乘法器(multipliers)，和一个三输入的算术/逻辑运算单元(ALU)。</p></li></ul></body></topic>